{
    "question": "Kediri, singasari, majapahit, padjajaran,    dari keempat kerajaan itu mana cerita yg paling singkat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cerita yang paling singkat mungkin padjajaran",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pelajaran-yang-dapat-kamu-petik-dari-belajar-tentang-perkemba-793",
            "question": "Apa pelajaran yang dapat kamu petik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita harus mempersatukan wilayah indonesia<br>kita harus menjunjung tinggi rasa persatuan<br>kita harus menjadi pemimpin yang dermawan, bijaksana, dan jujur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keterangan-tentang-peta-wilayah-nusantara-pada-abad-ke-10-15-mase-300",
            "question": "Keterangan tentang peta wilayah nusantara pada abad ke-10-15 Masehi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peta adalah gambaran permukaan bumi 5\u00a0<br>Masehi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-jalur-perdagangan-562",
            "question": "Proses terbentuknya jaringan nusantara melalui jalur perdagangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setelah\u00a0ditemukan\u00a0jalan\u00a0melalui\u00a0laut\u00a0antara\u00a0Romawi\u00a0dan\u00a0Cina<span>.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jalur perdagangan yang berkembang di Nusantara sangat ditentukan oleh kepentingan ekonomi pada saat itu dan perkembangan rute perdagangan dalam setiap masa yang berbeda-beda. Pada masa perkembangan Hindu-Buddha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar yaitu cina dan India. Keduanya merupakan dua kekuatan super power pada masanya dan pengaruhnya amat besar terhadap penduduk di kepulauan Indonesia. Adanya perubahan rute perdagangan menyebabkan\u00a0 masyarakat dan suku bangsa di Nusantara terintegrasi secara langsung ke dalam jalinan perdagangan dunia pada masa itu.<span> </span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-hp-pertama-kali-324",
            "question": "Siapa penemu hp pertama kali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Martin cooper penemu Handphone pertama</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Martin Cooper - Orang Yang Pertama Menemukan HandPhone<br><br>*coba aja kalau saya HAHA \\=D/<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pelajaran-yang-dapat-dipetik-dari-belajar-tentang-perkemban-667",
            "question": "Apa pelajaran yang dapat\u00a0 dipetik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semangat gajah mada untuk menyatukan nusantara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pelajaran yang dapat dipetik adalah keteguhan dan semangat gajah mada dalam menyatukan nusantara, dengan itu maka kerajaan majapahit mengalami perkembagan yang pesat mulai dari di bidang ekonomi, sosial, politik, kepercayaan, dan seni (aksara)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-majapahit-ketika-hayam-wuruk-memeri-109",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat majapahit ketika hayam wuruk memerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemerintah hayam wuruk (1350-1389) dari ktab negerakertagama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-i-989",
            "question": "jelaskan bagaimana peranan sriwijaya dan majapahit dalam proses integrasi antarpilau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sriwijaya dan Majapahit sangat berperan dalam menyatunya berbagai pulau, karena seringnya mereka mengalahkan kerajaan lain dan langsung menguasainya. Dengan dikuasainya wilayah tersebut, pulau-pulau yg mereka kuasai akan berintegrasi. Okay? @Liwed<br>Maaf kalo keliru...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peran sriwijaya dan majapahit dalam proses integrasi antar pulau :<br>-melalui jalur perdagangan<br>-melalui jalur pendidikan<br>-melalui jalur penyebaran agama<br>-melalui jalur perluasan wilyah kekuasaan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-cara-gajah-mada-menyatukan-wilayah-nusantara-275",
            "question": "Bagaimanakah cara gajah mada menyatukan wilayah nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan tidak memakan buah palapa ? haha bercanda, , mungkin dengan tekad dan keberanian yang kuat sampai akhirnya ia bisa menyatukan nusantara. . .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gajah mada bersumpah akan menyatukan ribuan pulau yang dikenal dengan Nuswantara (Nusantara) dan memiliki batas wilayah negara dengan jelas. Sumpah tersebut dikenal dengan sebagai Amukti palapa atau sumpah palapa.<br><br>Menyatuhkan wilayah nusantara dengan mengajak orang\" nusantara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budaya-cina-juga-membawa-pengaruh-pada-kuliner-kita-saat-ini-cob-289",
            "question": "Budaya cina juga membawa pengaruh pada kuliner kita saat ini. Coba kamu identifikasi pengaruh budaya cina pada kuliner disekitar tempat tinggal mu???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Makanan tahu, tempe, bakmi / mie dan bakso. Itu semua makanan pengaruh dari budaya Cina.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-peninggalan-kerajaan-majapahit-dan-kerajaan-buleleng-da-198",
            "question": "Ceritakan peninggalan kerajaan majapahit dan kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti warmadewa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dinasti\u00a0(Wangsa)\u00a0Warmadewa adalah para\u00a0raja - raja dan penguasa Bali Kuno\u00a0yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan\u00a0Purana Bali Dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,</span>Tersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah\u00a0Mayadanawa\u00a0dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.Ketika\u00a0Sri Tapolung\u00a0yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, dengan patih utama seperti Ki Pasung Grigis, Ki Kebo Iwa\u00a0/ Waruya, putra Ki Karang Buncing dll.\u00a0Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit yang dipimpin langsung oleh Gajah Mada\u00a0dan\u00a0<u>Arya Darma</u>\u00a0dan para Arya yang lainnya.\u00a0Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.Beberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :<br>Pura Tirta Empul\u00a0di daerah Tampaksiring Bali.Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}